const config = {
  // 물음에 맞는 대답 고르기
  listen_1_problem_type_1: {
    problem: '[1~4] 다음을 듣고 <보기>와 같이 물음에 맞는 대답을 고르십시오.',
    example: {
      conversation: ['가 : 물을 마셔요?', '나 : __________'],
      answers: ['네, 물을 마셔요.', '네, 물이 적어요.', '아니요, 물이에요.', '아니요, 물이 좋아요.'],
      selected: 1,
    },
    questions: [
      {
        questionNumber: 1,
        question: '',
        score: 4,
        answers: ['네, 학생이에요', '네, 학생이 없어요', '아니요, 학생이 와요', '아니요, 학생이 많아요'],
      },
      {
        questionNumber: 2,
        question: '',
        score: 4,
        answers: ['네, 책을 싫어해요.', '네, 책이 아니에요.', '아니요, 책이 있어요.', '아니요, 책을 안 읽어요.'],
      },
      {
        questionNumber: 3,
        question: '',
        score: 3,
        answers: ['지금 해요.', '우리가 해요.', '카페에서 해요.', '동생하고 해요.'],
      },
      {
        questionNumber: 4,
        question: '',
        score: 3,
        answers: ['어제, 갔어요.', '자주 갔어요.', '친구가 갔어요.', '지하철로 갔어요.'],
      },
    ],
  },
  // 이어질 말
  listen_1_problem_type_2: {
    problem: '[5~6] 다음을 듣고 빈칸에 들어갈 말을 고르십시오.',
    example: {
      conversation: ['가 : 안녕히 계세요.', '나: __________'],
      answers: ['들어오세요.', '안녕하세요.', '안녕히 가세요.', '맛있게 드세요.'],
      selected: 3,
    },
    questions: [
      {
        questionNumber: 5,
        question: '',
        score: 4,
        answers: ['축하해요.', '아니에요.', '고마워요.', '반가워요.'],
      },
      {
        questionNumber: 6,
        question: '',
        score: 3,
        answers: ['잘 먹겠습니다.', '잘 지냈습니다.', '네. 알겠습니다.', '네. 그렇습니다.'],
      },
    ],
  },
  // 알맞은 것 고르기
  listen_1_problem_type_3: {
    problems: [
      {
        problem: '[7~10] 여기는 어디입니까? <보기>와 같이 알맞은 것을 고르십시오.',
        example: {
          conversation: ['가 : 내일까지 숙제를 꼭 내세요.', '나 : 네. 선생님'],
          answers: ['교실', '가게', '호텔', '공원'],
          selected: 1,
        },
        questions: [
          {
            questionNumber: 7,
            question: '',
            score: 3,
            answers: ['꽃집', '극장', '학교', '시장'],
          },
          {
            questionNumber: 8,
            question: '',
            score: 3,
            answers: ['은행', '식당', '도서관', '문구점'],
          },
          {
            questionNumber: 9,
            question: '',
            score: 3,
            answers: ['백화점', '여행사', '우체국', '박물관'],
          },
          {
            questionNumber: 10,
            question: '',
            score: 4,
            answers: ['서점', '약국', '미용실', '사진관'],
          },
        ],
      },
      {
        problem: '[11~14] 다음은 무엇에 대해 말하고 있습니까? <보기>와 같이 알맞은 것을 고르십시오.',
        example: {
          conversation: ['가 : 이 아파트에 살아요?', '나 : 네. 5층에 살아요.'],
          answers: ['집', '옷', '나이', '선물'],
          selected: 1,
        },
        questions: [
          {
            questionNumber: 11,
            question: '',
            score: 3,
            answers: ['나라', '가족', '이름', '주말'],
          },
          {
            questionNumber: 12,
            question: '',
            score: 3,
            answers: ['취미', '날씨', '시간', '음식'],
          },
          {
            questionNumber: 13,
            question: '',
            score: 4,
            answers: ['직업', '운동', '날짜', '고향'],
          },
          {
            questionNumber: 14,
            question: '',
            score: 3,
            answers: ['값', '맛', '위치', '계절'],
          },
        ],
      },
    ],
  },
  // 알맞은 그림 고르기
  listen_1_problem_type_4: {
    problem: '[15~16] 다음을 듣고 가장 알맞은 그림을 고르십시오.',
    questions: [
      {
        questionNumber: 15,
        question: '',
        score: 4,
        answers: [
          'https://via.placeholder.com/200x200',
          'https://via.placeholder.com/200x201',
          'https://via.placeholder.com/200x202',
          'https://via.placeholder.com/200x203',
        ],
      },
      {
        questionNumber: 16,
        question: '',
        score: 4,
        answers: [
          'https://via.placeholder.com/200x200',
          'https://via.placeholder.com/200x201',
          'https://via.placeholder.com/200x202',
          'https://via.placeholder.com/200x203',
        ],
      },
    ],
  },
  // 같은 내용 고르기
  listen_1_problem_type_5: {
    problems: [
      {
        problem: '[17~21] 다음을 듣고 <보기>와 같이 대화 내용과 같은 것을 고르십시오.',
        example: {
          conversation: ['여자 : 편지를 써요?', '남자 : 네. 형한테 편지를 써요.'],
          answers: [
            '여자는 편지를 씁니다.',
            '남자는 형이 있습니다.',
            '남자는 동생에게 편지를 씁니다.',
            '여자는 남자한테 편지를 보냅니다.',
          ],
          selected: 2,
        },
        questions: [
          {
            questionNumber: 17,
            question: '',
            score: 3,
            answers: [
              '남자는 주말에 드라마를 봤습니다.',
              '남자는 일요일에 친구를 만났습니다.',
              '여자는 일요일에 집에서 쉬었습니다.',
              '여자는 주말에 이 남자와 수영장에 갔습니다.',
            ],
          },
          {
            questionNumber: 18,
            question: '',
            score: 3,
            answers: [
              '남자는 요리를 아주 잘합니다.',
              '남자는 지금 김치찌개를 만듭니다.',
              '여자는 어머니에게서 요리를 배웁니다.',
              '여자는 어머니와 요리를 하고 있습니다.',
            ],
          },
          {
            questionNumber: 19,
            question: '',
            score: 3,
            answers: [
              '여자는 극장에서 남자를 만났습니다.',
              '남자는 이따가 한강공원에 갈 겁니다.',
              '남자는 오늘 수업이 모두 끝났습니다.',
              '여자는 지금 영화를 보고 싶어 합니다.',
            ],
          },
          {
            questionNumber: 20,
            question: '',
            score: 3,
            answers: [
              '여자는 책상을 사고 싶어 합니다.',
              '남자는 여자에게 책상을 팔 겁니다.',
              '남자는 인터넷으로 물건을 팔아 봤습니다.',
              '여자는 인터넷 사이트에서 책상을 팔았습니다.',
            ],
          },
          {
            questionNumber: 21,
            question: '',
            score: 3,
            answers: [
              '남자는 병원에서 일합니다.',
              '여자는 오전에 예약을 했습니다.',
              '여자는 남자와 같이 병원에 갑니다.',
              '남자는 수요일에 병원에 갈 겁니다.',
            ],
          },
        ],
      },
      {
        problem: '[22~24] 다음을 듣고 "여자"의 중심 생각을 고르십시오.',
        questions: [
          {
            questionNumber: 22,
            question: '',
            score: 3,
            answers: [
              '마이클 씨처럼 친구가 많았으면 좋겠습니다.',
              '마이클 씨하고 외국어 공부를 하고 싶습니다.',
              '마이클 씨에게 한국어를 더 가르쳐 주고 싶습니다.',
              '마이클 씨가 말하기 연습을 많이 하면 좋겠습니다.',
            ],
          },
          {
            questionNumber: 23,
            question: '',
            score: 3,
            answers: [
              '새 시계를 구경해 보고 싶습니다.',
              '시계를 오늘 바로 고쳐야 합니다.',
              '시계를 고쳐서 오래 쓰고 싶습니다.',
              '좋은 시계로 바꾸어 주면 좋겠습니다.',
            ],
          },
          {
            questionNumber: 24,
            question: '',
            score: 3,
            answers: [
              '가수들의 공연이 많아져서 좋습니다.',
              '춤도 잘 추고 노래도 잘하는 가수가 좋습니다.',
              'K-POP 가수들의 공연장에 가 보고 싶습니다.',
              'K-POP 가수들은 춤을 출 때가 특히 멋있습니다.',
            ],
          },
        ],
      },
    ],
  },
  // 무엇을 하는지+같은 내용 고르기
  listen_1_problem_type_6: {
    problems: [
      {
        problem: '[25~26] 다음을 듣고 물음에 답하십시오.',
        questions: [
          {
            questionNumber: 25,
            question: '여자가 왜 이 이야기를 하고 있는지 고르십시오.',
            score: 3,
            answers: [
              '식당 위치를 설명하려고',
              '행사 신청 기간을 안내하려고',
              '회사에서 하는 행사를 알리려고',
              '회사 직원에게 감사 인사를 하려고',
            ],
          },
          {
            questionNumber: 26,
            question: '들은 내용과 같은 것을 고르십시오.',
            score: 4,
            answers: [
              '건강에 좋은 아침 식사가 준비됩니다.',
              '오늘은 무료로 식사를 할 수 있습니다.',
              '행사 기간 동안에 식당 문을 닫습니다.',
              '한 달 전부터 이 행사를 하고 있습니다.',
            ],
          },
        ],
      },
      {
        problem: '[27~28] 다음을 듣고 물음에 답하십시오.',
        questions: [
          {
            questionNumber: 27,
            question: '두 사람이 무엇에 대해 이야기를 하고 있는지 고르십시오.',
            score: 3,
            answers: ['자주 사는 꽃', '꽃을 사는 이유', '꽃을 선물할 사람', '특별한 날에 사는 꽃'],
          },
          {
            questionNumber: 28,
            question: '들은 내용과 같은 것을 고르십시오.',
            score: 4,
            answers: [
              '남자는 꽃을 자주 사지 않습니다.',
              '여자는 생일 선물로 꽃을 받았습니다.',
              '여자는 꽃을 별로 좋아하지 않습니다.',
              '남자는 여자에게 주려고 꽃을 샀습니다.',
            ],
          },
        ],
      },
    ],
  },
  // 이유+같은 내용 고르기
  listen_1_problem_type_7: {
    problem: '[29~30] 다음을 듣고 물음에 답하십시오.',
    questions: [
      {
        questionNumber: 29,
        question: '남자가 이 책을 쓴 이유를 고르십시오.',
        score: 3,
        answers: [
          '글을 쓰는 재미를 알리고 싶어서',
          '힘들고 어려운 아이들에게 도움이 되고 싶어서',
          '경찰이 되는 여러 가지 방법을 알려 주고 싶어서',
          '경찰이 되어서 경험한 행복한 일을 소개하고 싶어서',
        ],
      },
      {
        questionNumber: 30,
        question: '들은 내용과 같은 것을 고르십시오.',
        score: 4,
        answers: [
          '남자는 작년에 경찰이 되었습니다.',
          '남자는 8년 동안 책을 쓰고 있습니다.',
          '남자는 아이의 가방을 찾아 준 적이 있습니다.',
          '남자는 아이에게 편지와 상을 줘서 행복했습니다.',
        ],
      },
    ],
  },
  // 알맞은 것 고르기(읽기)
  reading_1_problem_type_1: {
    problems: [
      {
        problem: '[31~33] 무엇에 대한 내용입니까? <보기>와 같이 알맞은 것을 고르십시오.',
        example: {
          question: '오늘은 월요일입니다. 내일은 화요일입니다.',
          answers: ['날짜', '휴일', '요일', '장소'],
          selected: 3,
        },
        questions: [
          {
            questionNumber: 31,
            question: '사과가 맛있습니다. 바나나도 맛있습니다.',
            score: 2,
            answers: ['날씨', '과일', '직업', '나이'],
          },
          {
            questionNumber: 32,
            question: '가게에 갑니다. 모자를 삽니다.',
            score: 2,
            answers: ['쇼핑', '공부', '이름', '음식'],
          },
          {
            questionNumber: 33,
            question: '7월에는 수업이 없습니다. 학교에 안 갑니다.',
            score: 2,
            answers: ['계절', '방학', '여행', '위치'],
          },
        ],
      },
      {
        problem: '[34~39] <보기>와 같이 ( )에 들어갈 말로 가장 알맞은 것을 고르십시오.',
        example: {
          question: '비가 옵니다. (     )을 씁니다.',
          answers: ['안경', '양말', '우산', '지갑'],
          selected: 3,
        },
        questions: [
          {
            questionNumber: 34,
            question: '영화를 (     ). 정말 재미있습니다.',
            score: 2,
            answers: ['봅니다', '잡니다', '보냅니다', '마십니다'],
          },
          {
            questionNumber: 35,
            question: '한국 가수를 좋아합니다. 매일 한국 (     )을 듣습니다.',
            score: 2,
            answers: ['편지', '노래', '전화', '시계'],
          },
          {
            questionNumber: 36,
            question: '저는 선생님입니다. 학교에서 학생들을 (     ).',
            score: 2,
            answers: ['읽습니다', '입습니다', '가르칩니다', '물어봅니다'],
          },
          {
            questionNumber: 37,
            question: '저는 요즘 (     ). 시간이 없습니다.',
            score: 3,
            answers: ['작습니다', '바쁩니다', '무겁습니다', '조용합니다'],
          },
          {
            questionNumber: 38,
            question: '저는 김민수 씨를 모릅니다. 내일 (     ) 만납니다.',
            score: 3,
            answers: ['처음', '보통', '제일', '항상'],
          },
          {
            questionNumber: 39,
            question: '저는 볼펜이 없습니다. 연필(     ) 있습니다.',
            score: 2,
            answers: ['을', '만', '도', '로'],
          },
        ],
      },
    ],
  },
  // 맞지 않은 것 고르기(그림/표)
  reading_1_problem_type_2: {
    problem: '[40~42] 다음을 읽고 맞지 않는 것을 고르십시오.',
    questions: [
      {
        questionNumber: 40,
        question: 'https://via.placeholder.com/350x350',
        score: 3,
        answers: ['우유입니다.', '천 원입니다.', '딸기 맛입니다.', '팔월까지 팝니다.'],
      },
      {
        questionNumber: 41,
        question: 'https://via.placeholder.com/350x350',
        score: 3,
        answers: ['방이 많습니다.', '부엌이 큽니다.', '화장실이 있습니다.', '대학교에서 가깝습니다.'],
      },
      {
        questionNumber: 42,
        question: 'https://via.placeholder.com/350x350',
        score: 3,
        answers: [
          '수미 씨는 공항에 왔습니다.',
          '수미 씨는 제주도에 있습니다.',
          '지금 제주도는 날씨가 좋습니다.',
          '민희 씨는 수미 씨와 같이 있습니다.',
        ],
      },
    ],
  },
  // 같은 것 고르기
  reading_1_problem_type_3: {
    problem: '[43~45] 다음을 읽고 내용이 같은 것을 고르십시오.',
    questions: [
      {
        questionNumber: 43,
        question:
          '저는 요리를 잘 못합니다. 그래서 음식을 보통 사 먹습니다. 오늘 저녁은 집 근처 식당에서 불고기를 먹을 겁니다.',
        score: 3,
        answers: [
          '저는 요리를 자주 합니다.',
          '집 근처에 식당이 없습니다.',
          '저는 오늘 불고기를 먹을 겁니다.',
          '저는 오늘 집에서 저녁을 먹습니다.',
        ],
      },
      {
        questionNumber: 44,
        question: '어제 친구가 한국에 왔습니다. 오늘 우리 집에 놀러 올 겁니다. 저는 집을 깨끗하게 청소했습니다.',
        score: 2,
        answers: [
          '저는 친구 집에 갈 겁니다.',
          '저는 오늘 친구를 만납니다.',
          '친구가 오늘 한국에 왔습니다.',
          '친구하고 집을 청소할 겁니다.',
        ],
      },
      {
        questionNumber: 45,
        question:
          '명동에서 약속이 있었습니다. 저는 집에서 일찍 나왔지만 차가 많아서 길이 막혔습니다. 그래서 약속 장소에 늦게 도착했습니다.',
        score: 3,
        answers: [
          '저는 명동에 못 갔습니다.',
          '길에 차가 많지 않았습니다.',
          '저는 약속 시간에 늦었습니다.',
          '저는 집에서 늦게 출발했습니다.',
        ],
      },
    ],
  },
  // 중심 생각 고르기
  reading_1_problem_type_4: {
    problem: '[46~48] 다음을 읽고 중심 내용을 고르십시오.',
    questions: [
      {
        questionNumber: 46,
        question:
          '제 동생은 빵을 잘 만듭니다. 동생이 만든 빵은 아주 맛있습니다. 저도 빵 만드는 방법을 배우고 싶습니다.',
        score: 3,
        answers: [
          '저는 빵집에서 일하고 싶습니다.',
          '저는 맛있는 빵을 사고 싶습니다.',
          '저는 동생에게 빵을 주고 싶습니다.',
          '저는 맛있는 빵을 만들고 싶습니다.',
        ],
      },
      {
        questionNumber: 47,
        question:
          '저는 바다에서 수영하는 것을 좋아합니다. 여름에는 수영을 하러 바다에 자주 갑니다. 빨리 여름이 오면 좋겠습니다.',
        score: 3,
        answers: [
          '저는 여름을 제일 좋아합니다.',
          '저는 수영을 잘하면 좋겠습니다.',
          '저는 여름 바다에 가 보고 싶습니다.',
          '저는 빨리 바다에서 수영하고 싶습니다.',
        ],
      },
      {
        questionNumber: 48,
        question: '옷장에 옷이 너무 많습니다. 그래서 옷장에서 옷을 찾기가 힘듭니다. 내일은 옷장을 정리할 겁니다.',
        score: 2,
        answers: [
          '저는 옷장이 더 필요합니다.',
          '저는 옷을 많이 찾을 겁니다.',
          '저는 옷을 정리하려고 합니다.',
          '저는 내일 옷을 사려고 합니다.',
        ],
      },
    ],
  },
  // 빈칸에 들어갈 말 +같은 것 고르기
  reading_1_problem_type_5: {
    problems: [
      {
        problem: '[49~50] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.',
        question:
          '저는 유치원 선생님입니다. 저는 아이들을 좋아해서 유치원 선생님이 되었습니다. 우리 유치원에는 아이들이 많아서 일이 조금 힘듭니다. 또 집에 늦게 가는 날도 많습니다. ( ㉠ ) 아이들이 정말 귀엽고 예뻐서 저는 제 일을 좋아합니다.',
        questions: [
          {
            questionNumber: 49,
            question: '㉠에 들어갈 말로 가장 알맞은 것을 고르십시오.',
            score: 2,
            answers: ['그러면', '하지만', '그래서', '그리고'],
          },
          {
            questionNumber: 50,
            question: '윗글의 내용과 같은 것을 고르십시오.',
            score: 2,
            answers: [
              '저는 아이들이 좋습니다.',
              '저는 보통 일찍 집에 갑니다.',
              '유치원 일은 힘들지 않습니다.',
              '유치원에는 아이들이 많지 않습니다.',
            ],
          },
        ],
      },
      {
        problem: '[51~52] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.',
        question:
          "인주시에서는 매년 5월 '인주 꽃 축제'를 엽니다. 이 축제에서는 세계 여러 나라의 꽃을 볼 수 있습니다. 특히 올해 축제에서는 많은 사람이 모여서 꽃으로 세계 지도 만들기를 합니다. 또 평일 오전에 가면 무료로 꽃다발을 ( ㉠ ) 꽃 그림 그리기를 할 수 있습니다.",
        questions: [
          {
            questionNumber: 51,
            question: '㉠에 들어갈 말로 가장 알맞은 것을 고르십시오.',
            score: 3,
            answers: ['만드는데', '만드니까', '만들거나', '만들려고'],
          },
          {
            questionNumber: 52,
            question: '무엇에 대한 내용인지 맞는 것을 고르십시오.',
            score: 2,
            answers: [
              '꽃 축제를 여는 이유',
              '꽃 축제가 열리는 장소',
              '꽃 축제에 들어가는 방법',
              '꽃 축제에서 할 수 있는 일',
            ],
          },
        ],
      },
      {
        problem: '[53~54] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.',
        question:
          '저는 감기에 걸려서 오늘 학교에 못 갔습니다. 병원에 가고 싶었지만 한국어를 잘 못해서 그냥 기숙사에 있었습니다. 그때 친구가 기숙사에 와서 저를 데리고 병원에 갔습니다. 기숙사로 ( ㉠ ) 친구가 밥도 사 주었습니다. 정말 고마웠습니다.',
        questions: [
          {
            questionNumber: 53,
            question: '㉠에 들어갈 말로 가장 알맞은 것을 고르십시오.',
            score: 2,
            answers: ['돌아오지만', '돌아오려면', '돌아오지 말고', '돌아오기 전에'],
          },
          {
            questionNumber: 54,
            question: '윗글의 내용과 같은 것을 고르십시오.',
            score: 3,
            answers: [
              '저는 오늘 밥을 못 먹었습니다.',
              '저는 오늘 친구하고 병원에 갔습니다.',
              '저는 오늘 친구의 기숙사 방에 갔습니다.',
              '저는 오늘 학교에 가서 친구를 만났습니다.',
            ],
          },
        ],
      },
      {
        problem: '[55~56] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.',
        question:
          '얼마 전 만화 박물관이 문을 열었습니다. 이 박물관에는 1960년부터 지금까지 나온 여러 가지 만화책이 많이 있습니다. 유명한 만화 영화도 즐길 수 있어서 특히 아이들이 좋아합니다. 그리고 이 만화 박물관에는 ( ㉠ ) 만화책을 오랜만에 다시 읽으러 오는 어른들도 많습니다.',
        questions: [
          {
            questionNumber: 55,
            question: '㉠에 들어갈 말로 가장 알맞은 것을 고르십시오.',
            score: 2,
            answers: ['요즘에 나온', '어릴 때 읽은', '아이들이 만든', '박물관에서 빌려 온'],
          },
          {
            questionNumber: 56,
            question: '윗글의 내용과 같은 것을 고르십시오.',
            score: 3,
            answers: [
              '이 박물관에는 어른들도 많이 옵니다.',
              '이 박물관에는 만화 영화가 없습니다.',
              '이 박물관은 1960년에 문을 열었습니다.',
              '이 박물관은 어린이 만화 박물관입니다.',
            ],
          },
        ],
      },
    ],
  },
  // 순서 나열
  reading_1_problem_type_6: {
    problem: '[57~58] 다음을 순서에 맞게 배열한 것을 고르십시오.',
    questions: [
      {
        questionNumber: 57,
        questions: [
          '（가）채소가 싸고 좋아서 많이 샀습니다.',
          '（나）지난 주말에 채소를 사러 시장에 갔습니다.',
          '（다）아주머니가 주신 토마토 때문에 기분이 좋았습니다.',
          '（라）채소 가게 아주머니가 토마토를 하나 더 주셨습니다.',
        ],
        score: 3,
        answers: [
          '(가) - (나) - (라) - (다)',
          '(가) - (다) - (나) - (라)',
          '(나) - (가) - (라) - (다)',
          '(나) - (다) - (라) - (가)',
        ],
      },
      {
        questionNumber: 58,
        questions: [
          '（가）남극에는 펭귄 우체국이 있습니다.',
          '（나）또 우체국에서는 여러 가지 펭귄 기념품도 팝니다.',
          '（다）여기에서는 관광객들이 쓴 편지를 전 세계로 보내 줍니다.',
          '（라）펭귄 우체국에서 이렇게 번 돈은 남극의 펭귄을 위해서 사용합니다.',
        ],
        score: 2,
        answers: [
          '(가) - (다) - (나) - (라)',
          '(가) - (라) - (나) - (다)',
          '(라) - (나) - (가) - (다)',
          '(라) - (다) - (나) - (가)',
        ],
      },
    ],
  },
  // 빈칸에 들어갈 말+같은 것 고르기
  reading_1_problem_type_7: {
    problem: '[63~64] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.',
    question: 'https://via.placeholder.com/600x300',
    questions: [
      {
        questionNumber: 63,
        question: '왜 윗글을 썼는지 맞는 것을 고르십시오.',
        score: 2,
        answers: ['수업 시간을 바꾸려고', '수업 신청을 받으려고', '수업 방법을 설명하려고', '수업 장소를 안내하려고'],
      },
      {
        questionNumber: 64,
        question: '윗글의 내용과 같은 것을 고르십시오.',
        score: 3,
        answers: [
          '칠월에 수업을 시작합니다.',
          '영어 수업은 매일 있습니다.',
          '영어 수업은 한 달 동안 합니다.',
          '수업을 들을 때 돈을 내야 합니다.',
        ],
      },
    ],
  },
  // 글쓴이의 의도 파악+같은 것 고르기
  reading_1_problem_type_8: {
    problems: [
      {
        problem: '[59~60] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.',
        question:
          '저는 요즘 자전거를 타고 학교에 갑니다. ( ㉠ ) 전에는 지하철을 타고 다녔습니다. ( ㉡ ) 그때는 학교까지 삼십 분이 걸렸지만 지금은 한 시간쯤 걸립니다. ( ㉢ ) 아침에 일찍 일어나는 것은 싫지만 운동을 할 수 있어서 좋습니다. ( ㉣ )',
        questions: [
          {
            questionNumber: 59,
            question: '다음 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.',
            example: '그래서 지하철을 탈 때보다 집에서 일찍 나와야 합니다.',
            score: 2,
            answers: ['㉠', '㉡', '㉢', '㉣'],
          },
          {
            questionNumber: 60,
            question: '윗글의 내용과 같은 것을 고르십시오.',
            score: 3,
            answers: [
              '저는 운동하는 것을 싫어합니다.',
              '저는 요즘 아침에 늦게 일어납니다.',
              '저는 자전거를 타고 학교에 다닙니다.',
              '저는 매일 한 시간 동안 지하철을 탑니다.',
            ],
          },
        ],
      },
      {
        problem: '[61~62] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.',
        question:
          '저는 오랫동안 다닌 회사를 그만두었습니다. 내년부터는 다른 회사에서 일할 겁니다. 그때까지 시간이 생겨서 지금은 해외여행을 하고 있습니다. 자유롭게 여행하고 싶어서 ( ㉠ ) 여기저기 가고 싶은 곳을 다니고 있습니다. 저에게는 지금 이 시간이 정말 소중하고 행복합니다.',
        questions: [
          {
            questionNumber: 61,
            question: '㉠에 들어갈 말로 가장 알맞은 것을 고르십시오.',
            score: 2,
            answers: ['회사에서 일하고', '장소를 못 바꾸고', '약속 시간을 지키고', '계획을 세우지 않고'],
          },
          {
            questionNumber: 62,
            question: '윗글의 내용과 같은 것을 고르십시오.',
            score: 2,
            answers: [
              '저는 여행사에서 일합니다.',
              '저는 내년부터 여행을 다닐 겁니다.',
              '저는 지금 새 회사에 다니고 있습니다.',
              '저는 요즘 행복한 시간을 보내고 있습니다.',
            ],
          },
        ],
      },
      {
        problem: '[65~66] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.',
        question:
          '초콜릿은 달아서 사람의 기분을 좋게 합니다. 그래서 사람들이 초콜릿을 자주 먹습니다. 그런데 말을 많이 할 때나 발표를 해야 할 때는 초콜릿을 먹지 않는 것이 좋습니다. 초콜릿을 먹으면 목이 마르게 되어서 목소리가 잘 안 ( ㉠ ). 그래서 가수들도 공연 전에는 초콜릿을 먹지 않습니다.',
        questions: [
          {
            questionNumber: 65,
            question: '㉠에 들어갈 말로 가장 알맞은 것을 고르십시오.',
            score: 2,
            answers: ['나와도 됩니다', '나와야 합니다', '나오기로 합니다', '나오기 때문입니다'],
          },
          {
            questionNumber: 66,
            question: '윗글의 내용과 같은 것을 고르십시오.',
            score: 3,
            answers: [
              '초콜릿을 먹으면 기분이 좋아집니다.',
              '목이 마를 때 초콜릿을 먹는 것이 좋습니다.',
              '가수들은 보통 공연 전에 초콜릿을 먹습니다.',
              '말을 많이 해야 할 때 초콜릿을 먹으면 좋습니다.',
            ],
          },
        ],
      },
      {
        problem: '[67~68] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.',
        question:
          '봄에는 몸에 힘이 없고 자주 피곤해집니다. 그것은 낮과 밤의 ( ㉠ ) 생기는 일입니다. 봄에는 낮 기온은 높지만 아침과 밤 기온은 낮습니다. 사람의 몸은 이 온도 차이를 잘 따라가지 못해서 쉽게 피곤해집니다. 이럴 때는 햇빛을 보면서 산책을 하면 좋습니다. 물을 많이 마시는 것도 도움이 됩니다.',
        questions: [
          {
            questionNumber: 67,
            question: '㉠에 들어갈 말로 가장 알맞은 것을 고르십시오.',
            score: 3,
            answers: ['물이 뜨거워져서', '햇빛이 아주 강해서', '기온이 크게 달라서', '온도 차이가 적여져서'],
          },
          {
            questionNumber: 68,
            question: '윗글의 내용과 같은 것을 고르십시오.',
            score: 3,
            answers: [
              '봄에는 몸이 쉽게 피곤해집니다.',
              '봄에는 아침과 낮의 기온이 비슷합니다.',
              '봄에는 물을 많이 마시면 건강에 나쁩니다.',
              '봄에는 밤에 산책을 하는 것이 도움이 됩니다.',
            ],
          },
        ],
      },
      {
        problem: '[69~70] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.',
        question:
          '제가 초등학생이었을 때의 일입니다. 그날은 아버지의 생일이었고 저는 아버지를 기쁘게 해 드리고 싶었습니다. 그래서 제가 아기 때부터 매일 안고 잔 고양이 인형을 선물로 드리기로 했습니다. 저는 아버지가 기뻐할 것 같았습니다. 그런데 ( ㉠ ) 아버지는 아무 말도 하지 않았습니다. 잠시 후 아버지는 웃으면서 저를 꼭 안아 주셨습니다. 시간이 흘러 저는 결혼을 하고 딸을 낳았습니다. 제 딸의 첫 번째 생일에 아버지는 예쁘게 포장한 그 고양이 인형을 제 딸에게 주셨습니다.',
        questions: [
          {
            questionNumber: 69,
            question: '㉠에 들어갈 말로 가장 알맞은 것을 고르십시오.',
            score: 3,
            answers: ['선물을 본', '인형을 준', '인형을 산', '선물을 포장한'],
          },
          {
            questionNumber: 70,
            question: '윗글의 내용과 같은 것을 고르십시오.',
            score: 3,
            answers: [
              '아버지는 제 선물을 받고 슬퍼하셨습니다.',
              '제 딸은 새로 산 인형을 선물로 받았습니다.',
              '저는 아버지의 생일에 선물을 사 드렸습니다.',
              '아버지는 오랫동안 제 선물을 가지고 계셨습니다.',
            ],
          },
        ],
      },
    ],
  },
};

export default config;
